%\FloatBarrier 
\subsection{Minimale Nicht-\stgren}

\begin{definition*}
    Ein Graph $G \in \nonstick$ heißt \textit{minimal}, wenn für jeden echten induzierten Teilgra\-phen $H$ von $G$ gilt, dass $H \in \stick$. 
\end{definition*}

Entfernt man einen einzelnen Knoten aus einem minimalen Nicht-\stgren{}, hat dieser induzierte Teilgraph eine \stickrep{}. Für die Frage, welche Strukturen in dem Graphen dazu führen, dass er ein Nicht-\stgr{} ist, sind also alle Knoten relevant. Deshalb ist die Minimalität eine interessante Eigenschaft bei der Untersuchung von Nicht-\stgren{}. Man kann die Definition von Minimalität auch etwas anders charakterisieren.

\pagebreak

\begin{lemma}
    Sei $G = (V,E) \in \nonstick$. Dann sind äquivalent:
    \begin{enumerate}
        \item[(1)] $G$ ist minimal.
        \item[(2)] Für jeden Knoten $v \in V$ gilt $G[V\setminus \{v\}] \in \stick$.
        \item[(3)] $G$ enthält keinen minimalen Nicht-\stgren{} als echten induzierten Teilgra\-phen.
    \end{enumerate}
    \label{lem:minimal}
\end{lemma}
\begin{proof}
    (1) $\Rightarrow$ (2) folgt aus der Definition eines minimalen Nicht-\stgren{}.\\

    \noindent (2) $\Rightarrow$ (3) folgt aus \cref{lem:induziert}, da jeder echte induzierte Teilgraph von $G$ auch ein induzierter Teilgraph von $G[V\setminus \{v\}]$ für ein $v \in V$ ist und somit jeder echte induzierte Teilgraph ein \stgr{} ist.\\

    \noindent (3) $\Rightarrow$ (1): Es wird die Kontraposition gezeigt. Sei dazu $G$ nicht minimal. Dann enthält $G$ einen echten induzierten Teilgra\-phen $G_1 \in \nonstick$. Ist dieser minimal, zeigt dies die Aussage. Andernfalls enthält er einen weiteren echten induzierten Teilgra\-phen $G_2 \in \nonstick$. Da $G$ endlich ist, können nur endlich viele Knoten aus $G$ entfernt werden. Da ein Graph mit zwei Knoten immer eine \stickrep{} hat, gibt es eine Folge von echten induzierten Teilgra\-phen $G_k \subsetneq \ldots \subsetneq G_2 \subsetneq G_1 \subsetneq G$, sodass $G_k \in \nonstick$ mit der Eigenschaft, dass jeder echte induzierte Teilgraph von $G_k$ eine \stickrep{} hat. Damit ist $G_k$ minimal.
\end{proof}

Ist $G \in \nonstick$ ein minimaler Nicht-\stgr{}, so gilt nach \cref{beob:max_red} auch für die maximale Reduktion $G_R$, dass dies ein Graph aus $\nonstick$ ist. Da $G_R$ ein induzierter Teilgraph von $G$ ist, muss dann $G = G_R$ gelten (sonst wäre $G$ nicht minimal). Wir halten fest: 
\begin{beobachtung}
    Sei $G$ ein minimaler Nicht-\stgr{}. Dann ist $G$ maximal reduziert, es gilt also $G \in \nonstickR$.
    \label{beob:minimal_reduziert}
\end{beobachtung}